習近平2008年首提三權合作張德江指香港特區三權非分立

<回帶>

習近平2008年首提三權合作

2017-05-28

【話你知】
張德江指香港特區三權非分立及由愛國者主體治港的言論並非新鮮事。早在2008年7月，時任國家副主席習近平訪港期間，曾在接見特區主要官員、立法會前主席范徐麗泰及終審法院前首席法官李國能時提出「三權合作論」，指行政、立法及司法機關要互相支持，惹來譁然，政界反擊指三權應互相制衡而非合作。

至2014年國務院發表有關一國兩制的白皮書，則提及必須由以愛國者為主體的港人治理香港，當中特別提出香港各級法院法官及司法人員也是「治港者」，要承擔維護國家主權、安全及發展利益等職責，變相重提「三權合作論」。

及至2015年9月，中聯辦主任張曉明出席一研討會時更指特首地位超然於三權之上，各界批評特首凌駕三權之上的說法與《基本法》相違。

及至2015年9月，中聯辦主任張曉明出席一研討會時更指特首地位超然於三權之上，各界批評特首凌駕三權之上的說法與《基本法》相違。

pish